\chapter{Conclusões} \label{cap:conc}

Um paragrágo relembrando a importancia do cenário

Esse trabalho identificou e abordou alguns desses problemas, assim como propôs, desenvolveu e avaliou um serviço de gerenciamento eXXXXX
Relembrar o que o trabalho fez.


A proposta, XXX,  se destacou pelo XXXX que apresentou quando comparada XXXX. 

A proposta atingiu os seguintes objetivos, exemplo:
\begin{itemize}
\item permitiu que sejam usados IEDs mais simples pois a solução não precisa ser implementada nesses dispositivos;
\item reduziu o tempo de convergência dos algoritmos, o atraso na entrega de dados e o tráfego na rede;
\item atendeu aos requisitos da Norma IEC 61850;
\item implementou e testou um encaminhamento \textit{multicast} independente de camadas e transparente aos dispositivos finais;
\item permitiu uma configuração da rede facilitada;
\item usou o arquivo SCD da norma para autoconfiguração da rede de Telecomunicações;
\item tornou a rede menos sujeita à erros por ser automático;
\item permitiu o uso mais inteligente de recuperação de falhas;
\item permitiu o alcance de tempos de resposta menores por possuir uma característica proativa.
\end{itemize}

Os experimentos e as análises realizadas mostraramXXXXXX

Falar de todos os resultados encontrados de forma sumarizada, máximo de uma folha.

Os testes mostraram, também, que 


Outro ganho relacionado ao uso da técnica....

A análise realizada mostra que ...

\section{Trabalhos Futuros}\label{sec:8_trabfut}

Como trabalhos futuros, pretende-se ...

Uma outra questão é o estudo, desenvolvimento e implementação ...

Por fim, pretende-se fazer ...